%!TEX root = ../example.tex
\selectfont
	El presente documento contiene la especificación del reporte técnico del sistema ``Nombre del TT” correspondiente a la unidad de Aprendizaje: “Trabajo Terminal I''.
	En este capítulo se resume su contenido así como la estructura, con el fin de introducir al lector en el tema con el fin de 
	tener una mejor comprensión.

	\section{Descripción del contexto}
	Internet ha alterado de forma radical los aspectos que configuran la búsqueda de empleo y de selección de personal, 
	consolidándose como uno de los medios más utilizados por quienes buscan nuevas oportunidades profesionales. Un estudio 
	realizado por la Asociación de Internet MX indica que la mayoría de los internautas que buscan empleo son de licenciatura con 
	una edad entre 18 y 37 años [1], es decir, egresados o aquellos que están en sus últimos semestres. Algunas universidades 
	públicas y privadas en México ofrecen apoyo a las empresas implementando bolsas de trabajo exclusivas para sus comunidades 
	estudiantiles. En ESCOM se implementó un boletín de ofertas de trabajo en la red social Facebook, crearon una página llamada 
	``Bolsa de Trabajo ESCOM''. \newline
	El problema que pretende atacar este proyecto es la falta de una plataforma que facilite la gestión de la Bolsa de Trabajo 
	rápida y eficazmente. La Bolsa de Trabajo ESCOM no es una plataforma en sí, el enfoque que tiene no es el apropiado para 
	facilitar las búsquedas de vacantes a los interesados, ni la gestión de ofertas para encargados de la Bolsa de Trabajo ni 
	la selección que tienen que hacer las empresas con las solicitudes que llegan a sus correos electrónicos.



    \section{Estructura del documento}

       
	El presente documento se encuentra organizado en ``AGREGAR NUMERO DE PARTES'' partes, cada una dividida a su vez en capítulos, 
	como se muestra a continuación. \\

	%El capítulo \ref{ch:nomenclatura} presenta la nomenclatura utilizada a lo largo del documento.

	\begin{itemize}
		
		\item Capítulo \ref{aloneparts:antecedentes} Antecedentes:
		se definen todos aquellos conceptos relevantes e importantes para una mejor comprensión del contenido. 
		Se presenta una investigación en la que se describen las nuevas formas de buscar empleo y como se han ido adaptando 
		a las nuevas situaciones de hoy en día. Para finalizar se define la problemática que se espera resolver con el desarrollo 
		de este proyecto así como su posible solución y el estado del arte documental que permite el estudio de otras plataformas 
		similares al proyecto.
		
		
		
		\item Parte I Analisis y Diseño: 
		se explican los avances realizados den proyecto hasta la fecha, se detalla todo el análisis y los 
		requerimientos de proyecto en los siguientes capítulos.

			\begin{itemize}
				\item Capítulo \ref{aloneparts:propuesta} Solución Propuesta: 
				se definen los objetivos que se han estimado alcanzar al concluir el ``Trabajo Termina I'',se va a presenta un diagrama
				del proceso que sigue el proyecto y la arquitectura propuesta del sistema.

				\item Capítulo  Modelo de negocio: 

				\item Capítulo Modelo de casos de uso: 

				\item Capítulo  Modelo de interacción: 

				\item Capítulo Avances en Trabajo Termina I: 
			\end{itemize}

		

		\item Parte  Anexos: 
			\begin{itemize}
				\item Capítulo Modelo de datos: 
			\end{itemize}
	\end{itemize}


\section{Notación, símbolos y convenciones utilizadas}

Los requerimientos funcionales utilizan una clave RFX, donde:
\begin{itemize}
	\item[X] Es un número consecutivo: 1, 2, 3, ...
	\item[RF] Es la clave para todos los {\bf R}equerimientos {\bf F}uncionales.\\
\end{itemize}

    Los requerimientos {\bf no} funcionales utilizan una clave RNFX, donde:
\begin{itemize}
	\item[X] Es un número consecutivo: 1, 2, 3, ...
	\item[RNF] Es la clave para todos los {\bf R}equerimientos {\bf N}o {\bf F}uncionales.\\
\end{itemize}

	Los requerimientos del usuario utilizan una clave RU-ZZ-X, donde:
	
\begin{itemize}
	\item[X] Es un número consecutivo: 1, 2, 3, ...
	\item[ZZ] Es la clave para los nombres de los encargados o responsables de las plantas que componen el sistema.
	\item[RU] Es la clave para todos los {\bf } Requerimientos del {\bf U}suario.\\
\end{itemize}