\chapter{Casos de uso}

Los casos de uso se identificarán de acuerdo a la siguiente nomenclatura:



%\section{Modelado de Máquinas de Estados}
  %      \label{sec:ModMaquinas}

%\section{Modelado de Actores}
 %       \label{sec:ModActores}
%- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
\section{Especificación de casos de uso}

Para poder entender un caso de uso más allá de un diagrama, se lleva a cabo la tarea de especificar cada uno de los casos de uso identificados en el sistema con el fin de describir las secuencias de acciones que realiza el sistema y que lleva a un resultado de valor a un actor específico. Los casos de uso tienen atributos los cuales se describen a continuación:

\begin{description}
	\item[Id] Identificador del caso de uso, el cual debe ser único.
	\item[Nombre] Nombre del caso de uso el cual es descriptivo basándose en la transacción que se realiza.
	\item[Resumen] Es una descripción resumida en la que se especifica la transacción realizada por el caso de uso.
	\item[Actores] Lista de los actores que interactúan con el caso de uso.
	\item[Entradas] Lista los datos de entrada que el caso de uso recibe, los cuales harán referencia al modelo de información.
	\item[Salidas] Lista los datos de salida que el caso de uso genera, por ejemplo: 
	\item[Destino] Indica a dónde se dirigen los datos de salida, por ejemplo: pantalla, impresora, repositorio, hacia un servidor o un archivo.
	\item[Precondiciones] Enlista las cosas que deben haber sucedido para que el caso  de uso se lleve a cabo.
	\item[Postcondiciones] Enlista las cosas que suceden en el sistema o negocio de forma inmediata o a corto plazo una vez que se ejecute el caso de uso.
	\item[Reglas de Negocio] Lista las reglas de negocio que se van a ejecutar en el caso de uso.
	\item[Viene de] Indica cuando el caso de uso se extiende de otro o se incluye en otro.
	\item[Trayectoria principal] Secuencia de pasos que llevan al caso de uso al éxito.
	\item[Trayectoria(s) alternativa(s)] Secuencias de pasos que llevan al caso de uso al éxito o al fracaso.
	\item[Puntos de extensión] Cuando existen casos de uso que pueden ejecutarse a partir del caso de uso en proceso.
\end{description}


\input{analisisydiseno/CasosdeUso/GRL-CU01/cu.tex}
\input{analisisydiseno/CasosdeUso/GRL-CU01/iu.tex}
\input{analisisydiseno/CasosdeUso/GRL-CU02/cu.tex}
\input{analisisydiseno/CasosdeUso/GRL-CU02/iu.tex}
\input{analisisydiseno/CasosdeUso/GRL-CU03/cu.tex}
\input{analisisydiseno/CasosdeUso/GRL-CU03/iu.tex}
\input{analisisydiseno/CasosdeUso/VCT-CU06/cu.tex}
\input{analisisydiseno/CasosdeUso/VCT-CU06/iu.tex}
\input{analisisydiseno/CasosdeUso/VCT-CU06-1/cu.tex}
\input{analisisydiseno/CasosdeUso/VCT-CU06-1/iu.tex}
