\begin{UseCase}{GRL-CU01}{Crear cuenta}{
	Permite al actor registrarse como nuevo usuario en el sistema y así gestionar su perfil y aplicar a las vacantes
	de su elección.
}
	%----------------------------------------------------------------
	% Datos generales del CU:
	\UCsection{Atributos}
	\UCitem{Actor(es)}{
		Cualquier persona que pueda acceder a la página del sistema. 
	}
	\UCitem{Prioridad}{
		Alta.
	}
	\UCitem{Complejidad}{
		Media.
	}
	\UCitem{Precondiciones}{
		Ninguna.
		%El correo electrónico del nuevo usuario no debe estar registrado en el sistema.
	}
	\UCitem{Postcondiciones}{
		El actor podrá gestionar su perfil, consultar, postularse y/o reportar vacantes publicadas,
		consultar comunicados y las empresas registradas  en el sistema, así como consultar el estado 
		de sus postulaciones.
	}
	  
	\UCitem{Destino}{
		\refIdElem{GRL-IU01}
		
	}
	\UCitem{Reglas de Negocio}{
		\Titem \refElem{RN-N001}
		\Titem \refElem{RN-N002}
		\Titem \refElem{RN-N003}
		\Titem \refElem{RN-N004}
	}

	\UCitem{Viene de}{
		Caso de uso \refIdElem{GRL-CU03}.
	}	
\end{UseCase}

%Trayectoria Principal
\begin{UCtrayectoria}
	\UCpaso [\UCactor] Presiona el botón \IUbutton{Registrate} desde la interfaz \refElem{VCT-IU01}.
    \UCpaso [\UCsist] Muestra la interfaz \refElem{GRL-IU01}.
	\UCpaso [\UCactor] Ingresa el correo electrónico y contraseña del usuario en los compos correspondientes.\label{cu01-grl}
	%\UCpaso [\UCactor] Acepta los terminos de privacidad y condiciones del sistema.
	\UCpaso [\UCactor] Da clic en el botón \IUbutton{Crear Cuenta}. \refTray{A}
    \UCpaso [\UCsist] Verifica que los campos marcados como obligatorios hayan sido ingresados de acuerdo a la regla de negocio \refIdElem{RN-N001}.\refTray{B}
	\UCpaso [\UCsist] Verifica que el correo electrónico ingresado cumpla con el formato correcto de acuerdo a las reglas de negocio  \refIdElem{RN-N002}.\refTray{C}
	\UCpaso [\UCsist] Verifica que la contraseña cumpla con el formato correcto de acuerdo a la reglas de negocio \refIdElem{RN-N006}.\refTray{C}
	\UCpaso [\UCsist] Verifica que el correo electrónico ingresado no coincida con otro registrado en el sistema de acuerdo a la regla de negocio \refIdElem{RN-N004}.\refTray{D}
	%\UCpaso [\UCsist] Asigna los permisos correspondientes de un usuario tipo Alumno a la cuenta creada.
    \UCpaso [\UCsist] Muestra la interfaz \refElem{GRL-IU03}.
\end{UCtrayectoria}

%Trayectorias Alternativas
\begin{UCtrayectoriaA}[Fin de la trayectoria]{A}{El actor decide cancelar el registro.}
	\UCpaso [\UCactor] Da clic en el botón \IUbutton{Cancelar}.
	\UCpaso [\UCsist] Muestra la interfaz \refElem{VCT-IU01}.
\end{UCtrayectoriaA} 

%Trayectorias Alternativas
\begin{UCtrayectoriaA}[Fin de la trayectoria]{B}{El actor no ingresó uno o más datos obligatorios.}
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \refIdElem{MSG4} en los campos que no
	fueron ingresados.
	\UCpaso [\UCsist] Continúa en el paso \ref{cu01-grl} de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA} 

%Trayectorias Alternativas
\begin{UCtrayectoriaA}[Fin de la trayectoria]{C}{El actor ingresó el dato con formato incorrecto.}
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \refIdElem{MSG2}.
	\UCpaso [\UCsist] Continúa en el paso \ref{cu01-grl} de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA} 

%Trayectorias Alternativas
\begin{UCtrayectoriaA}[Fin de la trayectoria]{D}{El actor ingresó un correo electrónico ya registrado en el sistema.}
	\UCpaso [\UCsist] Muestra el mensaje \refIdElem{MSG3}.
	\UCpaso [\UCsist] Continúa en el paso \ref{cu01-grl} de la trayectoria principal.
\end{UCtrayectoriaA} 


%\subsubsection{Puntos de extensión}

%\UCExtensionPoint{Configurar perfil}{El actor inicia sesión por primera vez y debe configurar su perfil con su información correspondiente}{En el paso  de la trayectoria principal}{}
